<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>法人事務 on Nonsense J</title>
    <link>/tags/%E6%B3%95%E4%BA%BA%E4%BA%8B%E5%8B%99/</link>
    <description>Recent content in 法人事務 on Nonsense J</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%B3%95%E4%BA%BA%E4%BA%8B%E5%8B%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>e-taxで法定調書関係の申請をする。</title>
      <link>/posts/2020/02/13/etax-legal-record/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/02/13/etax-legal-record/</guid>
      <description>決算を迎え、e-taxにて法定調書関係の申請をしたので、その手順メモです。
なお、計算方法等はマネーフォワード給与にて行なっていますので割愛しています。
申請書の作成 e-taxの左メニューから作成＞申告・申請等開き、新規作成をクリックします。
次に以下を選び『次へ』をクリックします。
もし税目の選択肢に「法定調書関係」が無い場合は、e-tax起動時のインストールメニューにて「法定調書」をインストールしてください。
 手続きの種類：申請・届出 税目：法定調書関係  次に以下２つにチェックを入れて『次へ』をクリックします。
 給与所得の源泉徴収等の法定調書（及び同合計表）  給与所得の源泉徴収票 給与所得の源泉徴収票等の法定調書合計表    申告・申請等名を指定する画面になるので、自分で分かる程度の名前をつけて『OK』をクリックします。
（「XXXX年度_法定調書」など）
次に基本情報の入力画面になるので、以下を入力or確認して『OK』をクリックします。
 提出税務署：申請する税務署（自分の会社がある自治体） 提出年月日：今の日付 法人名(カナ)：自分の会社名カナ 法人名（必須）：自分の法人名 納税地：自分の会社の住所と電話番号 代表者名（カナ）： 代表者名（必須）： 代表者：代表者の住所電話番号 金融機関：会社の銀行口座  帳票一覧が開くので、さきほど選択した「給与所得の源泉徴収票」をダブルクリックで開きます。
提出区分を聞かれるので「新規分提出」を選択し、提出対象の年度を入力して「OK」をクリックします。
すると帳票の中身が修正できるようになるので記載します。
（入力内容は私はマネーフォワード給与から帳票をDLして参照しました）
小さくて文字が見づらいですが、右クリックすると拡大メニューが出ます。
記載が終わったら「作成完了」をクリックします。
控えが必要ならここで印刷などしておきます。
帳票一覧に戻るので、「給与所得の源泉徴収票等の法定調書合計表」の方をダブルクリックで開きます。
こちらも同様に記載をして「作成完了」をクリックします。
マネーフォワード給与から帳票をDLしてきて転記する場合の注意点ですが、
給与の提出区分の部分だけ３０（書面）ではなく１４（電子）に変更する必要があります。
申請書の署名 e-tax左メニューの「署名可能一覧へ」＞「電子署名」を開きます。
作成したデータが表示されるので署名をします。
申請書の送信 e-tax左メニューの「送信可能一覧へ」＞「送信」を開きます。
先ほど作成した帳票が表示されるので、選択して『送信』をクリックします。
何か問題があればエラーが表示されるので、エラー指摘箇所を訂正して再度送信します。
これで法定調書関係の申請は完了です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>e-taxで源泉所得税を申請する。</title>
      <link>/posts/2019/07/16/withholding-income-tax/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/07/16/withholding-income-tax/</guid>
      <description>e-taxにて源泉所得税の申請をしたので、その手順メモです。
税務署に行って紙で源泉所得税の申請ができる程度の基礎知識はある前提とします。
申請書の作成 e-taxの左メニューから作成＞申告・申請等開き、新規作成をクリックします。
次に以下を選び『次へ』をクリックします。
 手続きの種類：申請・届出 税目：源泉所得税  次に以下をチェックを入れて『次へ』をクリックします。
 徴収高計算書関係  給与所得・退職所得等の所得税徴収高計算書（※）  給与所得・退職所得等の所得税徴収高計算書（※）      ※所得税の納付を毎月してる会社は「一般」、半年分まとめて納税してる会社は「納期特例分」です
申告・申請等名を指定する画面になるので、自分で分かる程度の名前をつけて『OK』をクリックします。
（「XXXX年度〇期_源泉所得税」など）
次に基本情報の入力画面になるので、以下を入力or確認して『OK』をクリックします。
 提出税務署：申請する税務署（自分の会社がある自治体） 提出年月日：今の日付 法人名(カナ)：自分の会社名カナ 法人名（必須）：自分の法人名 納税地：自分の会社の住所と電話番号 代表者名（カナ）： 代表者名（必須）： 代表者：代表者の住所電話番号 金融機関：会社の銀行口座  帳票一覧が開くので、さきほど選択した帳票をダブルクリックで開きます。
すると帳票の中身が修正できるようになるので記載します。
小さくて文字が見づらいですが、右クリックすると拡大メニューが出ます。
基本的に「いつの期間に」「何人に」「いくら支給して」「いくら源泉徴収したか」を書くだけです。
（右端の「納期等の区分」(名前は変わるかも)にも「いつの期間に」を記載しなければならないので要注意）
公式の説明はこちら。
http://www.e-tax.nta.go.jp/tetsuzuki/tetsuzuki4_4.htm
記載が終わったら「作成完了」をクリックします。
控えが必要ならここで印刷などしておきます。
申請書の送信 e-tax左メニューの「送信可能一覧へ」＞「送信」を開きます。
先ほど作成した帳票が表示されるので、選択して『送信』をクリックします。
何か問題があればエラーが表示されるので、エラー指摘箇所を訂正して再度送信します。
源泉所得税の支払い 送信が完了するとメッセージボックスに受付完了のメッセージが届き、
そのメッセージの下のボタンから払込ができます。
オンラインで払う場合
クレジットカード払いは手数料が取られるので
インターネットバンキングの方が良いです。
これで源泉所得税の申請は完了です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【法人】地方税のeLTAXでの申請手順メモ</title>
      <link>/posts/wp/467/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:04:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/wp/467/</guid>
      <description>法人（休眠中）の地方税に関する確定申告をeLTAXで行なったので、その手順をメモします。
休眠中じゃなくても、大体の手順は同じだと思います。
※e-tax(国税）についてはこちら■必要なもの ・Windows PC
・ICカードリーダー
・決算書など、確定申告書に添付する資料のPDF
■手順 ①eLTAX利用登録 こちらに沿って、eLTAX利用登録をします。
http://www.eltax.jp/www/contents/1398146092894/index.html電子証明書は法人のものでなくても、代表個人のものでもよいです。
マイナンバーカードに電子証明書が付いているので、それを使うのが一番早いと思います。
なお、提出先選択画面にて選択する「地方公共団体」は市区町村ではなく都道府県です。
②eLTAXソフトのダウンロード 上記①のサイトにてeLTAXソフト『PCdesk』のダウンロードができるので、
ダウンロード＆インストールしてください。
③PCdeskへの暗証番号設定 PCdeskを起動したら、まず『1:利用者情報メニュー ＞ 利用者情報』にて
暗証番号の変更をしてください。
④PCdeskでの申告書作成 『3:申告データ作成 ＞ 申告データ新規作成』にて申告書の作成を行ないます。
申告区分は『確定申告』で、作成する書類は『中間・確定申告書』のみとします。
申告書作成画面下部メニューの『様式/添付一覧』から添付資料は添付できるので、
e-taxで送付した決算書一式も添付しておく。
④PCdeskでの申告書送信 『3:申告データ作成メニュー ＞ 申告データ署名』にて署名し、
『3:申告データ作成メニュー ＞ 申告データ送信』にて送信します。
以上でeLTAXでの申請は完了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MFクラウド会計を使った休眠法人決算</title>
      <link>/posts/wp/366/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/wp/366/</guid>
      <description>休眠法人の決算を税理士を雇わずに終わらせる。
MFクラウド会計の無料プランを使う。
①各種設定＞事業所　で必要な情報を設定する。
②各種設定＞開始残高 で、昨年から繰り越した現金や預金の金額を設定する。
③銀行の利子が入っていると思うので、その分だけ振替伝票を記載する。
④以下をPDF出力する。
「決算・申告メニュー＞決算書」
「会計帳簿メニュー＞現預金出納帳」
「会計帳簿メニュー＞総勘定元帳」
⑤e-taxにて確定申告する。
手順詳細はコチラこれで、税務署から何も言われなければ完了。
呼び出しを食らったら、大人しく従います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【法人】国税のe-taxでの申請手順メモ</title>
      <link>/posts/wp/372/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:25:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/wp/372/</guid>
      <description>法人（休眠中）の国税に関する確定申告をe-taxで行なったので、その手順をメモします。
休眠中じゃなくても、大体の手順は同じだと思います。
※eLTAX(地方税）についてはこちら■必要なもの  Windows PC ICカードリーダー 決算書など、確定申告書に添付する資料のPDF  ■手順 ①e-tax利用準備 電子証明書は法人のものでなくても、代表個人のものでもよいです。 マイナンバーカードに電子証明書が付いているので、それを使うのが一番早いと思います。
作業手順は以下に従ってください。 http://www.e-tax.nta.go.jp/hojin.html②e-taxソフトでの申請データ作成 e-taxソフトやソフト起動時に入力する利用者識別番号も①の手順で取得できます。
 ※注意 利用者識別番号は使い続けていれば過去に発行した物もずっと有効（？）らしいですが、 年に１回使う程度だと失効している可能性があります。(私は失効していました) 利用者識別番号が無効と言われた場合は、手順①を再度実施してください。
 左メニューの『作成＞申告・申請等＞新規作成』にて申告書を作成します。
【１つめ：確定申告書申告書】
以下を選択して「次へ」をクリックします。
手続の種類：申告
税目：法人税・地方法人税
帳票の年：自分の事業にあった項目
もし存在しない場合はe-tax起動時のメニューにて追加インストールしてください。
また、インストール済みでも個人用の利用者識別番号を入力してしまうと法人用の申告書は表示されないようですのでご注意ください。
以下を作成します。 【普通法人の確定申告（青色）】
・別紙1(1)　各事業年度の所得に係る申告書
・別紙2　同族会社等の判定に関する明細書
・別紙4　所得の金額の計算に関する明細書
・別紙7(1)　欠損金又は災害損失金の損金参入に関する明細書
・法人事業概要説明書
 ※注意 作成する帳票を選ぶ画面がチェックボックスになっていますが複数選べません。 まずは別紙1を選んで作成し、後から他の書類を追加してください。
 【2つめ：確定申告の添付書類】
以下を選択して「次へ」をクリックします。
手続の種類：申告
税目：法人税・地方法人税
帳票の年：自分の事業にあった項目
以下を作成します。 【イメージ添付書類（法人税申告）】
・添付書類送付書
-&amp;gt;決算書、出納帳、総勘定元帳のPDFを添付する
③e-taxソフトでの署名 左メニュー『署名可能一覧へ＞電子署名』にて、上記で作成したデータに署名をします。
署名に使う電子証明書は①で取得したものです。
④e-taxソフトでの送信 左メニュー『送信可能一覧へ＞送信』にて、まずは手順②で作成した２つの書類を紐付けます。 下側の単独送信不可の書類（作成した添付書類）を選択した状態で「紐付け」をクリックします。
すると紐付け画面が表示されるので、確定申告書を選択して「OK」をクリックします。
これで紐付けが完了したので、上側の送信可能書類（作成した確定申告書）を選択した状態で「送信」をクリックします。
その後、利用者識別番号の暗証番号を入力すれば送信完了です。
以上でe-taxでの申請は完了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
